129歲婆婆嘆長壽是上天懲罰：「僅一日感快樂」

自古人類都渴望得到長壽，然而全球長壽、年有129歲的伊塔布洛娃（Koku Istambulova）卻慨嘆長壽是上天賦予的懲罰！

俄羅斯的伊塔布洛娃出生於1889年6月1日， 在129年的人生當中目擊多個時代的戰亂，55歲時遇上二次世界大戰結束，102歲時看到蘇聯解體，還見證過兩次車臣戰爭。

她早前接受外國媒體訪問，回憶1944年蘇聯領導人史太林（Josef Stalin）屠殺車臣人民的往事，「那時我們大家都被迫上了火車，沒有人知道會被載到哪裡，車上環境非常髒亂，都是灰塵，人擠人」、「死屍不准被帶上車，也不准埋葬，全部丟在原地餵狗，在車上死去的人會馬上被丟下火車，我公公就是其中一位」，伊塔布洛娃形容那段黑暗日子自己此生難忘，「長壽是上天賦予我的懲罰」。

之後的日子中，伊塔布洛娃更經歷多次白頭人送黑頭人，自己的子女相繼去世，而伴隨最久的女兒亦在5年前去世，享年104歲，「當認識你的人一個接一個離開，而且都在很久以前就走了，這真的讓人很難活下去。」

目前伊塔布洛娃行動不便，眼睛更是失明看不清，陪伴在身旁卻只有年僅15歲的孫女，「我生命只有一天是快樂的，就是搬入自己建成的小屋那天。那房子很小，但它是世界上最美的房子，我在裡面住了60年，那是我的容身之所。」

「我生命只有一天是快樂的，就是搬入自己建成的小屋那天。那房子很小，但它是世界上最美的房子，我在裡面住了60年，那是我的容身之所。」

好真實
唔係講咩睇住仔女定個孫大

129 歲但孫女得15歲係點做到

自己永生係懲罰

所以話長命是惡夢

好希望佢可以見證到支爆

咪撚咒人

如果冇報大數，都幾悲哀
人生大部分時間經歷戰亂與高壓統治
望住一個個價值觀分崩離析
人生一切是場空

我阿爺如果未死今年都有129歲……

1889年出生

我太爺唔死今年都有200歲

祝佢死又唔係，祝佢長命啲又唔係

而伴隨最久的女兒亦在5年前去世，享年104歲

陪伴在身旁卻只有年僅15歲的孫女

94歲生女

應該係孫女個女？

1889年5月15日——艾菲爾鐵塔正式開放。
1889年7月8日——華爾街日報首刊。
1889年11月11日——華盛頓州成為美國的第42州。
美國都未儲齊52個州

未到最慘

等個15歲既都死埋就

美國而家都係得50個州

高橋留美子 套人魚之森

人地寫得一粒女咩

活著的歷史

好明顯有問題，佢個女5年前去世104歲，即係個女94歲生孫女

唉

historyhertory

唔知睇唔睇得埋共產黨解體

有仔有女

做左百幾年人都話最開心係有間屋
香港人短命咁多 應該一世都唔開心

40 歲生仔, 個仔74歲生女

她早前接受外國媒體訪問，回憶1944年蘇聯領導人史太林（Josef Stalin）屠殺車臣人民的往事，「那時我們大家都被迫上了火車，沒有人知道會被載到哪裡，車上環境非常髒亂，都是灰塵，人擠人」、「死屍不准被帶上車，也不准埋葬，全部丟在原地餵狗，在車上死去的人會馬上被丟下火車，我公公就是其中一位」，伊塔布洛娃形容那段黑暗日子自己此生難忘，「長壽是上天賦予我的懲罰」。

有呢啲記憶好恐怖

相反香港班廢老，走得甩落香港，又奶返轉頭

負評啲人究竟係唔明定係五毛閪黎

應該係曾孫
佢懶寫就直接寫孫女

英文翻譯返嚟咪變孫女囉，英文就算曾孫或者孫女都係一樣叫法

Great grand daughter下話

依家死左未？

賀恩漢

可能係孻仔 再娶個好細個女仔先咁細個

睇House of the cards. 美式可以無限grand grand grand grand grand

戴高樂同艾森豪威爾都遲過佢一年出世

咁可能佢生到49
如果最細個仔15年前65歲
再娶個後生老婆
都有可能㗎

其實我9up，求指證

睇原文話佢個女帶咗六個孫畀佢，照顧佢既係佢長孫一脈，但冇提呢個15歲孫女

又質疑啊

而佢既孫同曾孫加埋有16人

屌樓上班友咁撚執著個孫女做乜鳩呀
反正係佢啲後代啦屌你地老母成班小學雞

細希特拉一個半月

咁都有位入

好想長命到狼人咁

最慘無老人痴呆，係記性仲咁好

佢條80後

最好做到80歳 供樓供到100歲

毛澤東都遲過佢出世

重讀小學

支那人dna冇辦法

二戰個時已經5十幾，但e家重在生，好勁

買部ps4佢玩

great great grand daughter

長命都無辦法, 最緊要唔好病

美國得50個州，而家都係

蛔生到99都唔出奇

The Man from Earth

一直覺得人類40歲命乜都夠，
40歲打後見住自己各方面一日差過一日一定好難受

窮人最慘 （長命+百病纏身）

Green mile真人版

唔知足咪係呢種垃圾，大把人打仗個時斷手斷腳，求生不得求死不能，你d女人仔玩住飯仔就懶係辛苦咁

我諗好多香港人最開心嘅一日
都可能係有第一間自己買嘅屋收樓入伙嗰日
但更多香港人連呢一日嘅開心都冇

乜撚野94歲生女呀

d 80後真係唔捱得
條命長少少都要生要死

伴隨最久的女兒 唔代表佢得一個女

可唔可以解讀成最遲死嘅女?
死咗呢個女，就冇其他兒女？

佢係得兩個仔一個女 (原文)

15歲少女居然有這麼大的奶奶

正常考全級第一既人起碼係會有七日開心 一年一次

一定係同一個女生咩

最痛苦最黑暗既時期 俾佢記足幾十年

都咪話唔慘 真係懲罰黎

其實長壽真係一個天嘅懲罰 但係大陸人就好鍾意長生不死

壽長乃無間地獄中嘅最大劫

支那人係要長生不"老" 唔係長生不死

會唔會係曾曾曾孫就咁用grandson帶過

曾孫嘅話係great grand

房子

大我差唔多100歲

c.c.

全世界既人都會老死//// 生仔吧

佢個女104歲但孫15歲

同香港人一樣，第一次買樓開心一陣，間屋豆潤咁細，但係第二日已經擔心升跌加息，一供就60年

長生不死係好慘，所以我覺得我阿爺冇大痛苦下壽終正寢，兒孫都仲係到陪到佢送終已經好好

行動不便仲要失明，同植物人冇乜分別，真係寧願去左算

應該有人見證住清朝, 民國, 二次大戰, 內戰, 大躍進, 大飢荒, 民革, "改革開放", 倒台咁就勁嘞

白痴

宜家d 80後......

長命得黎
有強壯身體機能我無所謂
無就更係no

講到你有得揀幾長命咁

秦始皇如果未死⋯

想長壽,你需要飲食,運動,心態,作息都良好

但你長壽都要有錢,有體魄,有想去做嘅事
如果唔係嘅話,長壽係一種受苦

風向邊邊向邊邊擺
講真如果黎多次文革
啲廢老仲唔光速割席咩
不過有啲心涼
啲大陸閪算到盡要落黎香港
最後香港又用返啲made in china嘅野比佢地用
叫佢地情風向邊邊向邊邊擺
講真如果黎多次文革
啲廢老仲唔光速割席咩
不過有啲心涼
啲大陸閪算到盡要落黎香港
最後香港又用返啲made in china嘅野比佢地用
叫佢地情以何堪

可能係曾孫女
費時寫啫

而家D 80後真係....

佢個樣似中亜人 韃靼人

俄羅斯帝國

呢d野，二戰發生過，新彊可能發生緊添……

自殺囉屌

1889 出世

老老豆豆，如果人真係好長壽就一定唔會打算有後代

睇到咁我都想早早投胎

800 後

快點懲罰我

而家d 80 後

Grand? Great grand?

邪帝向雨田

屌 笑撚到仆街 完全唔知條友做乜尻

歷屆特首 建制派議員 祝各位都長命百歲呀

同希特拉同年

如果有錢唔洗做
開開心心每日剩係諗去邊旅行 食咩好野
夜晚屌邊條女 我60歲死又點話

但事實港豬做到130歲都未買到樓,未死得住

屌你啲數學家好心就重讀小一啦

有睇過Bicentennial man 都感受到長命係點痛苦

邊度錯？